tags
! = Realiza a criação de uma base inicial (VSCODE)

a = Realiza uma ancoragem para poder ligar algo a uma pag ou destino (Permite realizar dowlonds)

h1 = Cria um titulo (Smp usar em herarquia, vai até o h6)

b = cria negrito, porém não é a forma correta (Sem semantica)

strong = cria negrito, forma correta

em = italico (Forma semantica)

mark = marca texto, é possivel trocar a cor via "<syte>

big = deixa as letras grandes porém não está mais como forma semantica

small = deixa a letra pequena

del = cria um risco em cima da palvra

ins = cria um sublinhado na palvra

sup = cria numeros pequenos na parte superior

sub = cria numeros pequenos na parte inferior

cod = deixa as palavras em proporções identicas

pre = formata do jeito inserido

q = utilizado para citações curtas

blockquote = utilizado para citações longas

bdo = texto invertido

main = serve para dizer que é o conteudo principal

text-align = cerve para alocar o conteudo em uma direção

margim = define a margem do conteudo

border-radius = define a borda de algo(deixa mais redondo)

box-shadow = cria uma sombra em volta do conteúdo, parametro: direita(px), baixo(px), espalhamento(px), trasnparencia(color)

text-shadow = coloca sombra no texto, parametro:direita(px), baixo(px), espalhamento(px), trasnparencia(color)

                IMAGENS
img = inserir uma imagem ao corpo (body)

linf:favicon = insere um icon na pagina (vai ao head)

link:css = cria um link para a pagina de css
(É possivel utilizar mais de um link por pg)
(É possivel utilizar varias opções de personalização, a sequencia de que permanece é: <p style = font-size: 20px> dps a peronalização dentro da propria pag e por seguinte a personalização via link )


picture = mostra ao navegador que ali irá uma foto

source-midia = possibilita a inserção de midias de diversos tamanhos (Recomendo que ao utilizar troque o min por max e smp colocar na sequencia do menor para o maior de baixo para cima, colocar um extra de 50 px)

                LISTAS
ol = lista ordenada

ul = lista não ordenada

li = vai dentro das listas, mostrando que faz parte

dl = serve para abrir um lista de definições

dt = titulo da lista de definições

dd = Funciona como a descrição da lista

br = quebra a linha

&#x = inserir codigos hexadecimais de emojis

                AUDIO
audio = avisa que ali vai um audio, formatos compativeis: 
MP3, WAY, OGG

source = utilizado para inserir diversos  tipos de formatos

controls = cria controles para a musica

autoplay = faz iniciar automaticamente

                VIDEO
video = usada para inserir videos do formato (WEBM,MP4,OGV)

source = possibilita inserir diversos tipos de formatos 

width = controla o tamanho para o video(lagura)

lenght = controla o tamanho para o video(comprimento)

controls = possibilita inserir controles ao videos

posters = insrir capa ao videos

    OBS: Para inserir um video sem usar seu banco de dados você deve inserir através do YT, támbem é possívekl puxar outros videos de lá atrvés da "Compartilhar + incorporar

                COLORAÇÃO
    OBS: Sempre inserir através do elemento inserido no modo local

        style = coloca a diversas opções de peronalização a tags

back-graud-color = permite inserir coloração ao fundo da pagina

font-family = opção de fonte

color = cor nas letras da tags

font-size = permite inserir o tamanho da fonte
(medidas absolutas:cm, mm, in(polegada),px, pt, pc)
(medidas relativas:em, ex, rem, vw, vh, %) recomenda-se utilizar em(16px)

font-wight = peso da fonte (ligher, normal, bold, bolder)

text-deconretion = decoração de estilos

posição correta dos valores: font-style -> font-wight -> font-siz -> font-family

font-style = variação de estilo e de fonte (não são todas que possuem esse esitilo)

background-color(letras) = cores para área de letras

background-image = permite fazer fundos com efeitos

linear-gradiente: permite fazer fundo com degrade

background-attachment = deixa o degrade fixo

                REGRAS
@charset = cria uma regra de codificação (UTF-8)

